\begin{dedicatoria}
   \vspace*{\fill}
   \centering
   Este trabalho é dedicado primeiramente a Deus, que me fortaleceu  em todos os momentos de  maiores dificuldades, devo a Ele todo o conhecimento adquirido para  sua realização. Também o dedico a minha família, que sempre torceu pelo meu sucesso, auxiliando-me em todas as minhas necessidades, minha mãe, pai, tias, tios, madrinhas e padrinhos. Além disso, quero trazer presente a memória das minhas avós, pois, sem elas, não seria possível chegar a essa conquista. Da mesma forma, agradeço a minha namorada pelo apoio, paciência e compreensão. Por final, agradeço ao meu orientador, que não cessou em auxiliar-me durante toda a pesquisa, para ele o meu respeito e admiração.
   \noindent
   \textit{} \vspace*{\fill}
\end{dedicatoria}